岳飛無被金牌召回, 都無乜可能直搗黃龍

岳飛係朱仙鎮大敗金軍後, 話要直搗黃龍, 卻被12道金牌召回京城
其實, 朱仙鎮離南宋京城臨安不太遠, 只係去燕雲十六州 (今日河北及北京)既一半路程
要打到黃龍, 係當時補給線之下, 可行性太低
所以, 岳飛吹大左

坐車都要26個鐘

金軍無乜防禦建築，有冇可能真正係指打佢番去塞外，然後嚇到佢唔敢再打

岳飛邊夠公安打呀

岳飛主要目標都係反攻返北宋失去土地, 即係山西、山東等
至於燕雲十六州, 其實由北宋建國開始從來都冇統治過
直搗黃龍其實只係一句口號
同號稱百萬大軍 扣減後勤之後上場得10萬係一樣道理

為咗吹捧岳飛做民族英雄 啲人誇大咗
例如話佢老母係岳飛背上刺下”精忠報國”四個大字
囑咐他一生一世都要為國家和民族的利益而奮勇殺敵
岳飛都根本望唔到自己個背脊
就算要紋都紋胸前或者手臂啦

因為岳飛要終身美麗，直搗黃龍會輸民意，唔好睇。

On9 唔計箭頭同馬小鈴？

岳飛咁打得
分分鐘打埋皇帝
黃袍加身